<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CoderDojo Nijmegen</title><link>/</link><description>Recent content on CoderDojo Nijmegen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 21:26:04 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Python - Turtle</title><link>/instructies/python-turtle/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 21:21:01 +0200</pubDate><guid>/instructies/python-turtle/</guid><description>&lt;p>Deze keer gaan we tekenen met Python Turtle.&lt;/p></description></item><item><title>Scratch - Snake</title><link>/instructies/scratch-snake/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 22:07:47 +0200</pubDate><guid>/instructies/scratch-snake/</guid><description>&lt;p>We gaan met Scratch het klassieke spel Snake bouwen.&lt;/p></description></item><item><title>Team</title><link>/team/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 17:31:05 +0100</pubDate><guid>/team/</guid><description>Wie zijn we? Pieter Buur | Champion Na meer dan tien jaar onderzoek naar de hersenen gedaan te hebben met MRI, werkt Pieter tegenwoordig als data scientist en ontwikkelt bijvoorbeeld chatbots en manieren om interessante informatie uit teksten (zoals nieuwsberichten) te halen.
In zijn vrije tijd vindt Pieter het leuk – ook samen met zijn dochters en soms op school – bezig te zijn met allerlei soorten electronica zoals robots, micro:bit en Arduino.</description></item><item><title>Stichting CoderDojo Nijmegen</title><link>/stichting/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 17:15:00 +0100</pubDate><guid>/stichting/</guid><description>Wat is Stichting CoderDojo Nijmegen? De stichting CoderDojo Nijmegen wil kinderen op jonge leeftijd in staat stellen hun interesse voor IT te ontdekken en te ontplooien. De gemiddelde ouder en/of leerkracht heeft onvoldoende kennis en middelen om kinderen te laten verdiepen in IT, anders dan als consument. Tegelijkertijd is de IT een vakgebied dat zich razendsnel ontwikkelt. Het is daarom zinvol om je hierin zo vroeg mogelijk te verdiepen.
De stichting CoderDojo Nijmegen plaatst jonge kinderen in de rol van producent van IT (games, websites, etc.</description></item><item><title>Privacy beleid</title><link>/privacy/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:42:37 +0100</pubDate><guid>/privacy/</guid><description>Via de website coderdojo-nijmegen.nl worden privacygevoelige gegevens oftewel persoonsgegevens verwerkt.St. Coderdojo Nijmegen acht een zorgvuldige omgang met persoonsgegevens van groot belang. Persoonlijke gegevens worden door ons dan ook zorgvuldig verwerkt en beveiligd.
Bij onze verwerking houden wij ons aan de eisen die de Algemene Verordening Gegevensbescherming (AVG) stelt. Dat betekent onder andere dat wij:
duidelijk vermelden met welke doeleinden wij uw persoonsgegevens verwerken. Dat doen wij via deze privacyverklaring; met derden een verwerkersovereenkomst aangaan waarin afspraken gemaakt worden over de persoonsgegevens die wij een hen doorgeven.</description></item><item><title>Wil je vrijwilliger worden?</title><link>/meehelpen/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 21:26:04 +0100</pubDate><guid>/meehelpen/</guid><description>Er komt veel kijken bij de organisatie van een CoderDojo. We draaien op de inzet van vrijwilligers die graag hun kennis delen of hun tijd willen inzetten om kinderen verder te helpen. Wij jij ons ook graag helpen? Dat kan absoluut! Ook als je niet direct technisch onderlegd bent, kun je veel voor ons doen.
Workshops maken / begeleiden Scratch Bomberbot / CodeCombat Minecraft HTML / CSS Javascript PHP / MySQL Java (Android) Objective-C / Swift (iPhone / iPad) Arduino / Raspberry-PI Lego Mindstorms 3D Algemeen Gastsprekers Gastheren / gastvrouwen Organisatie Promotie Materiaal te lenen Anders?</description></item><item><title>Löve2D - Snake</title><link>/instructies/love2d-snake/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 21:15:23 +0100</pubDate><guid>/instructies/love2d-snake/</guid><description>&lt;p>We gaan met 2D game framework Löve2D het klassieke spel &lt;a href="https://nl.wikipedia.org/wiki/Snake_(computerspel)">Snake&lt;/a> bouwen.&lt;/p></description></item><item><title>#61 Arduino &amp; Micro:bit</title><link>/dojos/61-arduino-en-microbit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/dojos/61-arduino-en-microbit/</guid><description>&lt;h1 id="wat-gaan-we-doen">Wat gaan we doen?&lt;/h1>
&lt;p>Aan de slag met microcontrollers: Arduino en micro:bit. Op allebei kun je van allerlei sensoren aansluiten en je eigen creatie met licht, geluid en beweging maken die ook nog op jou reageert. Je kunt programmeren in Scratch (of met een Scratch-achtige taal), Python en C/C++.&lt;/p></description></item><item><title>#62 Website Bouwen</title><link>/dojos/62-website-bouwen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/dojos/62-website-bouwen/</guid><description>&lt;h2 id="wat-gaan-we-doen">Wat gaan we doen?&lt;/h2>
&lt;p>We gaan deze maand weer eens aan de slag met de taal van het Internet: HTML. Leer meer over hoe HTML werkt door een eigen webpagina te maken en style deze vervolgens met behulp van CSS. Voor een extra uitdaging kun je je pagina interactief maken door bijvoorbeeld JavaScript toe te voegen.&lt;/p></description></item><item><title>#67 Unplugged</title><link>/dojos/67-unplugged/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/dojos/67-unplugged/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://cdn.evbuc.com/images/65758637/187233351803/1/original.20190715-200448?timestamp=1594306515673" alt="Unplugged!">&lt;/p>
&lt;h2 id="wat-gaan-we-doen">Wat gaan we doen?&lt;/h2>
&lt;p>Het is vakantie, ook voor de computers. We gaan weer unplugged met in ieder geval het levend programmeren, RoboRally en de Turing Tumble, een computer die op knikkers werkt!&lt;/p></description></item><item><title>#68 Robots</title><link>/dojos/68-robots/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/dojos/68-robots/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://img.evbuc.com/https%3A%2F%2Fcdn.evbuc.com%2Fimages%2F109404475%2F187233351803%2F1%2Foriginal.20200824-202316?w=1080&amp;amp;auto=format%2Ccompress&amp;amp;q=75&amp;amp;sharp=10&amp;amp;rect=0%2C0%2C2160%2C1080&amp;amp;s=4924dfd07b2c9f175a6c2803892a4e69" alt="Robots">&lt;/p>
&lt;h2 id="wat-gaan-we-doen">Wat gaan we doen?&lt;/h2>
&lt;p>Deze maand mogen de robots hun kunsten weer vertonen. We gaan in ieder geval aan de slag met de micro:Maqueen, een veelzijdig robotje met een micro:bit als hersenen. Hopelijk is ook de mBot weer van de partij. Beide robots zijn te programmeren met een Scratch-achtige taal en met &amp;ldquo;echte&amp;rdquo; code - voor elk wat wils dus.&lt;/p></description></item></channel></rss>